\chapter{PENUTUP}
\section{Kesimpulan}
Setelah melakukan penelitian ini, peneliti merangkum beberapa kesimpulan yakni, sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Berdasarkan penerapan metode \textit{Naive Bayes improve Laplace Smoothing} ini dengan tingkat akurasi penelitian sebesar 97 \% dengan penggunaan data sebanyak 374 data. Dimana 300 data sebagai data \textit{training} dan 74 data sebagai data \textit{testing}, maka proses pengklasifikasian dokumen dikategorikan \textit{good}.
    \item Untuk hasil pengklasifikasian dokumen sendiri, masih terdapat beberapa kesalahan atau \textit{error rate} pada hasil prediksinya dengan presentasi sebesar 2.8 \%.
    \item Jumlah data yang semakin banyak akan mempengaruhi tingkat akurasi dari pengklasifikasian ini.
\end{enumerate}

\section{Saran}
Untuk mendapatkan hasil yang lebih akurat, penulis memberi saran mengenai penggunaan dataset yang lebih banyak lagi. Karena pada penelitian ini sistem yang dibuat masih dalam bentuk website. Akan lebih baik bila dapat diimplementasikan pada \textit{Android} untuk mendukung kemudahan akses pada masyarakat apabila digunakan. 